\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{mathtools}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}

\title{Massimo e minimo}
\author{Noacco Francesco}
\date{December 16-17, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Definizioni}
\subsection{max - min}
Dato $A \subseteq \mathbb R$, definiamo \textbf{massimo} di $A$ un elemento di $A$ (se esiste) che è $\ge$ di tutti gli altri. \\
\textbf{Minimo:} $\le$

Se $A$ è finito, max e min esistono sempre
\subsection{Minorante, maggiorante}
\textbf{Minorante:} Come minimo ma non deve appartenere

Si dice \textbf{migliorabile} se ci sono minoranti più grandi di lui, \textbf{non migliorabile} se è il massimo \\
\textbf{Maggiorante:} Like massimo ma non deve appartenere

Nei reali non può esistere che ci siano dei maggioranti ma non ce ne sia uno non migliorabile

Il maggiorante non migliorabile è detto \textbf{estremo superiore} (sup) di $A$
\\
$x = sup A$ vuol dire
\begin{enumerate}
    \item $x$ è maggiorante di $A$
    \item $x$ è $\le$ di ogni altro maggiorante di $A$
\end{enumerate}
$\implies x $ è il minimo dei maggioranti di $A$\\\\
Se esiste il massimo, allora coincide con sup
\subsection{Limitati}
$A \subseteq \mathbb R$ si dice \textbf{limitato superiormente} se ha almeno un maggiorante proprio\\
Stessa cosa per \textbf{inferiormente} \\
\textbf{Limitato}: ha both maggioranti e minoranti propri

Stessa cosa al contrario per \textbf{illimitato}, but basta uno dei due per avere il tutto
\section{Ausiliari}
\subsection{Principio di Archimede}
Non ci sono numeri reali più grandi (o più piccoli) di tutti i numeri interi

$\implies \mathbb Z$ non ha maggioranti o minoranti
\subsection{Maggiorante improprio}
$+\infty$ è sempre maggiorante improprio di qualunque insieme 

\section{Principio di completezza dei numeri reali}
Se un insieme dei nuemri reali ha almeno un maggiorante, allora ne ha anche uno non migliorabile.

Lo stesso per i minoranti

\subsection{Tutti i sottoinsiemi di $\mathbb R$ hanno sempre estremo superiore e inferiore}
Se non c'è è per convenzione $\pm \infty$
\end{document}